export const Questions = [
  {
    question:
      "Assinale a alternativa com a situação em que o FGTS não poderá ser sacado:",
    choices: [
      "Aposentadoria por invalidez.",
      "Suspensão do trabalho avulso por período igual ou superior a 60 (sessenta) dias.",
      "Rescisão do contrato por culpa recíproca ou força maior.",
      "Rescisão do contrato por falecimento do empregador individual.",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    question:
      "O FGTS é um valor pago pela empresa e deve ser descontado do trabalhador.",
    choices: ["Certo", "Errado"],
    correct: 1,
  },
  {
    question:
      "Em caso de falecimento do trabalhador, sua conta do FGTS poderá ser movimentada por dependente habilitados ou alvará judicial indicando os sucessores do trabalhador falecido.",
    choices: ["Certo", "Errado"],
    correct: 0,
  },
  {
    question: "Qual o significado da sigla FGTS?",
    choices: [
      "Fundação Garantidora do Total de Serviços",
      "Fundo de Garantia por Tempo de Seguridade",
      "Fundação Garantidora por Tempo de Serviço",
      "Fundo de Garantia por Tempo de Serviço",
    ],
    correct: 3,
  },
  {
    question:
      "Têm direito ao FGTS os trabalhadores individuais ou autônomos, ou seja, pessoas que não possuem vínculo empregatício.",
    choices: ["Certo", "Errado"],
    correct: 1,
  },
  {
    question:
      "O FGTS tem como objetivo auxiliar o trabalhador financeiramente, caso este seja demitido, observadas determinadas regras.",
    choices: ["Certo", "Errado"],
    correct: 0,
  },
  {
    question:
      "Qual o valor do depósito do FGTS?",
    choices: [
      "10% do salário", 
      "8% do salário",
      "11% do salário",
      "9% do salário",
    ],
    correct: 1,
  },
    {
    question:
      "Até quando o empregador pode depositar o FGTS?",
    choices: [
      "Dia 7", 
      "Dia 10",
      "Dia 12",
      "Dia 3",
    ],
    correct: 0,
  },
      {
    question:
      "Dona de casa pode se aposentar?",
    choices: [
      "Verdadeiro", 
      "Falso",
    ],
    correct: 0,
  },
        {
    question:
      "Posso continuar trabalhando após me aposentar?",
    choices: [
      "Verdadeiro", 
      "Falso",
    ],
    correct: 0,
  },
          {
    question:
      "Quem são os contribuintes da Previdência Social?",
    choices: [
      "Empregado, trabalhador avulso, segurado especial, empregado doméstico, contribuinte individual e contribuinte facultativo. ", 
      "Apenas desempregados.",
      "Apenas idosos.",
      "Apenas profissionais de ensino superior.",
    ],
    correct: 0,
  },
            {
    question:
      "O que é a prova de vida? ",
    choices: [
      "Um benefício oferecido pelo INSS", 
      "Procedimento após um acidente de trabalho",
      "Comprovação de que está vivo para continuar recebendo benefícios como aposentadoria ou pensão morte",
      "Um benefício oferecido pelo FGTS",
    ],
    correct: 2,
  },
              {
    question:
      "Como saber se o benefício está liberado?",
    choices: [
      "Somente contratando um contador ou advogado", 
      "Ver na empresa em que trabalha ou que trabalhou por último.",
      "Ligando no número 135 ou acessando aplicativo Meu INSS ",
      "Ligando na Caixa Econômica Federal",
    ],
    correct: 2,
  },
                {
    question:
      "Quem tem direito à aposentadoria por idade?",
    choices: [
      "Homens com 65 anos de idade e 20 anos de contribuição: Mulher com 62 anos e 15 anos de contribuição", 
      "Homens com 62 anos de idade e 15 anos de contribuição: Mulher com 65 anos e 20 anos de contribuição",
      "Homens com 60 anos de idade e 18 anos de contribuição: Mulher com 55 anos e 12 anos de contribuição",
      "Homens com 58 anos de idade e 16 anos de contribuição: Mulher com 50 anos e 16 anos de contribuição",
    ],
    correct: 0,
  },
                  {
    question:
      "Diante da morte do segurado, o cônjuge ou companheiro e filhos menores de 18 anos de idade recebem a pensão por morte. ",
    choices: [
      "Verdadeiro", 
      "Falso",
    ],
    correct: 1,
  },
                    {
    question:
      "INSS é a sigla de Instituto Nacional do Seguro Social. O INSS é o órgão responsável pelo pagamento de benefícios previdenciários como aposentadoria, seguro desemprego, auxílio-doença, pensão por morte e outros.",
    choices: [
      "Verdadeiro", 
      "Falso",
    ],
    correct: 0,
  },
                      {
    question:
      "O recolhimento do INSS é feito pelas empresas e o descumprimento desta obrigatoriedade e do repasse dos valores para o órgão é crime. ",
    choices: [
      "Verdadeiro", 
      "Falso",
    ],
    correct: 0,
  },
];
